〖散文〗那二零一六年的春夏與秋

小弟已散文式不定期去記錄與他一起時的故事，
我與他分開了一個星期，這裡會記錄我們的所有，把思念化再文字。
請原諒小弟文筆不是很好。

最後我一定會追回他，挽回這段愛情。
請給我勇氣與運氣

（一）

那天晚上是我們小別一星期後最後一次再會的一個晚上，那晚我早到了因要齊人才可進餐廳關係，我站左餐廳門外等你出現。往常，因為工作地點關係我們會相約在九龍塘地鐵月台，今晚你選擇了在目的地等，我知道一切都已經不再一樣了⋯⋯我準備了最懷打算卻是最好心情去面對你，你不作一語只是靜默著，我說不如週末去哪玩去哪看看。你說：轉過頭再講吧！
沈默、冷淡，我已經沒辦法去再承受，但我只能忍著忍著不能有一絲不安或浮燥的情緒，要令你安落先要學會安慰自己。我們默默地吃著，那晚我沒甚胃口吃過幾口就吐不下去了，看著你一口一口送追嘴裡。你知道嗎？我就是喜歡看著你做任何事，你會問為何看著自己然後面紅紅的迴避我的眼光，今晚你已經不會了⋯⋯

我們走在大街，沈默著，一、二、三、四⋯⋯ 我已經可以數到你走了多少步，每一步之間的秒距，每一步之間的力道。走著走著，我們選擇到一個人少一點的公園坐坐，繼續沈默著。以往會撩起話題來的我，今晚似是變成一個啞巴，你忽然說：其實⋯⋯其實我⋯⋯

等等，可以先別說嗎？我不想聽，此刻的我已經不會作反應了。

你繼續說：不如我們都是先分開一下⋯⋯

眼淚好像控制不了從眼角開始流下來，人慢慢成長越是眼淺，我說：對不起，是我不懂去挽留這一段關係，我明白過去有好多錯的地方，但過去終要過去，現在我們再一起努力好嗎？

我記得以前我們總會說，不要緊！沒有人是完美的，愛一個人不是要有多少好處而是學懂去接受大家的錯與缺點。今天，我們都做不到了。你說你累壞了，以為可以當什麼事都沒發生過，你累到一個已經無辦法再前行，再拿出勇氣繼續一起的心。所有所有，我都明白，不過我記起以前大家承諾對方永遠都不要放棄，因為我們走在一起本身已經不容易，可惜今天我們要放棄了。

那一晚，我們相擁著一直一直哭。我不知道是不捨？是難過？是感覺鬆了一口氣？還是我們還愛著對方⋯⋯？你說要我陪你到車站，我們紅著眼望著對方，我說我們一起時都好少合照不如拍一張照片紀念好嗎？我們強硬笑著，拍過後我們再一次相攞著，感覺已經沒話可以再說，只想那一秒是永遠，我親了一下你的嘴然後叮囑一切要小心，你笑一笑說知道，明白了，要走了。我拖著你的手道歉說：我們會再見，到時候我們再努力，再重新開始。你抹抹眼淚說：我們一定會再見，一定會再找你，還會不會再一起到時候我們再算吧！

我看著你進入車站回頭跟我揮手道別，我已經哭不出來笑不出來，感覺一個很愛很愛的人靜靜留開了，我反應不來。以前的所有快樂畫面不斷浮現出腦海，我愛你。

你：我們會不會有一日不愛對方了，會分開？
我： 傻，不要想這些！我怎會讓你離開！
你：你先答我！
我：不知道！就算我們分開，我一定會把你追回來！一次兩次，多少次我都一定把你追回來！
我一定會。

2016.12.11

他定她

他
利申hehe